看了這個視頻，就明白為什麽「一國兩制」是今天這個樣子了

這個視頻短短十五秒不到，卻能一下子鮮明地刻畫出被中共徹底洗腦的大陸老百姓的精神面貌。 （影片來源：劉曉原Twitter）

兩個城管走近一個賣小吃的小販的攤檔，但出乎意料的是，他們不單沒把攤檔打翻和小販打倒在地上，他們選了心儀的小吃後，還付錢給小販！這個中年女小販受寵若驚，感嘆：「現在還是社會好！」

我的感嘆和她的感嘆就很不一樣了。她過往一定是被公權力多次對待不公，生活經驗告訴她反抗也沒用，她才變成今天這個樣子，心靈深處已接受城管的跋扈是理所當然的事，自己在他們面前下跪是天理。

這個女小販讓我想起土改學者譚松在70年代初下放到農村當知青時，接觸到的一個地主婆。那個地主婆經歷過多場政治運動後，變成一隻「畏畏縮縮的小老鼠」。有次譚松路過她住的破舊棚房，往𥚃看了一下，地主婆發現有人看着她，神色驚慌。譚松希望她能放松，就給她笑了一下，結果——「我永遠記得她的反應——她慌慌張張站起來，既手足無措又仿彿受寵若驚！她的那種卑微讓我心裏突然覺得很難受——一個生活在最低層的人——廖地主的老婆」。

去年反送中以來，中共暴露了它的真面目：要在「一國兩制」的幌子下把香港人調教成畏畏縮縮小老鼠。每當我感到無力，我就會問自己這個問題：搞土改起家、善於用暴力和謊言把文明程度低的群眾變成跪族的中共，能把有國際視野和國際聯繫的香港人，變成女小販和姓廖地主婆嗎？如果我認為在當今的國際形勢下，這是沒可能的，那作為獨立作家的我，正身處會贏的那一方啊！既然我不會變成中共的奴隸，為什麽我容許自己變成情緒的奴隸？

pin ar

陶傑既「小農DNA論」真係好準確志形容中国人

社會好了

視頻定尿頻

視你老母頻